%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt,aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-beamer}

%\usepackage{2223-pablo-tikz}
%\usetikzlibrary{quotes, angles}
%\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}

\section{Chapitre 3 --- Repérage}
\subsection{Trigonométrie}

\begin{document}

\begin{frame}
  Le grand-père de John lui a appris à utiliser un sextant pour lire l'angle du soleil par rapport à l'horizon. John aimerait utiliser cet outil pour calculer la hauteur de son lycée.

  Un jour, il a observé que l'ombre du bâtiment mesurait \SI{6,01}{m}, et à l'aide de son sextant, que le soleil formait un angle de 59 degrés.

  %\begin{center}
  %  \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
  %    \coordinate (H) at (1, 0);
  %    \coordinate (S) at (1, 2);
  %    \coordinate (Soleil) at (0, 3.5);
  %    \coordinate (O) at (2.5, 0);

  %    \begin{scope}
  %      \clip (-.5, 0) rectangle (3, 3.5);
  %      \draw (0, 0) rectangle (S);
  %      \draw (-1, 0) -- (4, 0);
  %      \begin{scope}[shift={(Soleil)}]
  %        \draw (0, 0) circle (.2);
  %        \foreach \i in {0, 20, ..., 360} {
  %         \draw (\i:.3) -- (\i:.5);
  %        }
  %      \end{scope}
  %      \begin{scope}
  %        \clip (.3, 3.5) rectangle (4, 0);
  %        \draw[dashed] (Soleil) -- (O);
  %      \end{scope}
  %    \end{scope}
  %    \draw [decorate,decoration={brace,amplitude=10pt,mirror,raise=4pt},yshift=0pt] (H) -- (O) node [midway,yshift=-0.8cm] {Ombre};
  %    \draw ($.5*(S)$) node[rotate=90]{Lycée};
  %    \draw (H) node[below left]{$H$};
  %    \draw (O) node[below right]{$O$};
  %    \draw (S) node[above right]{$S$};
  %      \draw pic["$\alpha$",draw=black,-,angle eccentricity=1.3,angle radius=.6cm] {angle=S--O--H};
  %  \end{tikzpicture}
  %\end{center}

  \begin{enumerate}
    \item Faire une figure.
    \item Quelle est la hauteur du lycée (arrondir au centimètre près) ?
  \end{enumerate}
\end{frame}
\end{document}
